第89回春季甲子園決賽 大阪桐蔭VS履正社（大阪）

官方直播link
11:30am

甲子園人才濟濟，幾乎每年都會誕生「怪物」選手，而今年大阪桐蔭的「三刀流」高二生根尾昂，可能是繼承此稱號的最有力後補！他27日選拔高等學校野球大會(以下稱春甲)出戰靜岡，擔任先發游擊手，並在8上擊出安打，開啟3分逆轉攻勢，接著第8、第9局登板後援無失分，率大阪桐蔭11比8晉級8強。

國三時就飆出148公里速球、擁50公尺6秒快腿、右投左打的根尾，是能守內外野、投手、打擊也優秀的「三刀流」選手。他昨役著7號球衣、以5棒游擊手先發上陣，並在8上大阪桐蔭2分落後的情況下，首棒上陣敲安開啟攻勢，率隊攻得3分逆轉戰局。

春甲第一次決賽大阪內鬥

雙方名單資料

大阪桐蔭（大阪）
出場：3年連続9回目
打率：.365
公・私立：私立
学校創立年：１９８３年
野球部創立年：１９８８年
夏の選手権出場回数：８回
センバツ通算成績：１６勝７敗
選手 主将：福井章吾
背 選手 学年 投打 身長 体重
1 徳山壮磨 3 右/右 183 73
2 岩本久重 3 右/右 182 82
3 福井章吾 3 右/左 168 73
4 坂之下晴人 3 右/右 171 74
5 中川卓也 2 右/左 175 76
6 泉口友汰 3 右/左 176 70
7 根尾昂 2 右/左 177 76
8 藤原恭大 2 左/左 181 78
9 山本ダンテ武蔵 3 右/右 174 77
10 香川麗爾 3 右/右 175 80
11 横川凱 2 左/左 190 85
12 宮崎仁斗 2 右/右 170 68
13 山田健太 2 右/右 183 85
14 加藤大貴 3 右/左 180 68
15 井上大輔 3 左/左 175 70
16 坂本義生 3 右/左 173 75
17 小林大介 3 右/右 160 62
18 西島一波 3 右/右 166 72

履正社（大阪）
出場：3年ぶり7回目
打率：.358
公・私立：私立
学校創立年：１９２２年
野球部創立年：１９２２年
夏の選手権出場回数：３回
センバツ通算成績：９勝６敗
選手 主将：若林将平
背 選手 学年 投打 身長 体重
1 竹田祐 3 右/右 183 84
2 片山悠 3 右/右 174 86
3 白瀧恵汰 2 右/左 175 84
4 溝邉冬輝 3 右/右 165 64
5 安田尚憲 3 右/左 188 95
6 西山虎太郎 2 右/左 180 66
7 若林将平 3 右/右 182 90
8 筒井太成 2 右/左 173 82
9 石田龍史 3 右/右 174 82
10 松井百代 3 左/左 180 81
11 田中雷大 3 右/右 178 80
12 溝田晃生 2 右/右 174 73
13 竹村慎 3 右/左 182 82
14 桑山洸樹 3 右/右 166 69
15 谷川天哉 2 右/左 168 64
16 松原任耶 2 右/右 186 84
17 濱内太陽 2 右/右 176 72
18 美野田雄介 2 右/右 177 70

兩大名校

改左今日？

陳日落雨改左今日星期六

雙方近23次對賽，履正社7勝，大阪桐蔭16勝

雙方ace投手基本資料.

「履正社」
竹田 祐 182cm83kg 右右 MAX145km
今大會最速141 投球局33 自責分8 防禦率2.18

「大阪桐蔭」
徳山 壯磨 183cm72kg 右右 MAX145km
今大會最速145 投球局31 自責分4 防禦率1.16

香川 麗爾 175cm77kg 右右 MAX144km
橫川 凱 190cm82kg 左左 MAX143km
根尾 昴 177cm75kg 右左 MAX146km

本身尋日晌四國過唔到去睇
今日到和歌山先知原來改左期，屌

50m自己ベスト 5''8
藤原（大阪桐蔭）

有力打者成績
安田（履）三 試合數 16 ，打數 50，安打 21，打率 0.420，打點 22，本壘打4，盜壘2
若林（履）左 試合數 16，打數 62，安打 28，打率 0.452，打點 24，本壘打3，盜壘0
山本（桐）左 試合數 10，打數 39，安打 19，打率 0.487，打點 15，本壘打1，盜壘3

首發投手
履正社が竹田、大阪桐蔭が徳山
大阪桐蔭先攻